美兩航母菲律賓海軍演示威

節錄

美兩航母菲律賓海軍演示威

解放軍頻頻以軍機擾台之際，美國航母「羅斯福號」（圖）及「尼米茲號」昨在菲律賓海，展開雙航母軍演。有分析認為，美軍是要向中國傳達訊息，就是即使新型冠狀病毒疫情大流行，美軍將繼續在區內維持強大力量，震懾中國。

相關新聞：陸軍機頻出動 兩周七闖台空域 學者：北京進行「壓力測試」

分析：維持區內阻嚇力

據美國太平洋艦隊司令部發佈訊息，羅斯福號和尼米茲號。。。。。局勢趨緊、新型冠狀病毒肆虐之際，提升自身作戰技巧和戰備。

另外，美國智庫「外交關係協會」雙月刊「外交事務」（。。。。。意願或能力，容易擦槍走火，甚至作出中期封鎖或攻台的決定。

文章認為，美方嚇阻力量較昔日減弱，或將導致美。。。。。要降低戰爭風險，需要重建美國阻嚇能力的可信度。

中央社